No 12
Kohto korra perrast ollid koggukonna kohtos koos sel 30mal Oktobris Peakohtomees Mihkel Jaana I korwasmees Josep Piisner II korwasmees Jaan Karep. Kirjutaja L Schmidt
Kohto ette tulli walla Tallitaja Niglas Siirmann ja andis ülles olla wolki nimmetud walla liigmed loenud kes ollid maggasi aitas wölgo jäänd
1) olli Triino Kitsing roba koha rentnikul wölga 6 Setwerti 4 werikad ja selle eest sai kirja pantud
1 hobbone wanna märra 28 rubla wäärt
1 hobbone noor täk 40 rubla ....
2 lehma  .... 30 ....
2) Sai kirja pantud wabbatnaese Marri Prosa wölla 4 weeriko rukkiste eest üks lehm 
Peale sedda tulli ette Laiso koha rentnik Jürri Silmann ja andis ülles et temmal Marri Prosa surnud mehe käest 7 rubla raha sada mis Josep Prosa enne kui erra läinud Kraastadi koggokonna kohto ees lubband erra maksta ja kui ta mitte ei saab erra maksta siis saab lehma peale wõlga pantud.  Et agga nüid Josep Prosa surnud on ja waesed lapsed järrel on ei woinud kohos temmale sedda lubba anda et temma woib lehma erra risuda Sai selle perrast Jurri Silmannile appelationi kirri antud omma asja kihelkonna kohto ette wija.
Sellega olli kohto pääw lõppetud Moistmas olid Peakohtomees Mihkel Jaana xxx I korwasmees Josep Piisner xxx II korwasmees Jaan Karep xxx 
